根本就好能多警察一世諗住留係大灣區

人權法有能用咩

謝振美諗住移民喎

唔留大灣區去得邊

#不是劇透 #必須看到尾
#入戲院前你要知的小背景

【無雷】你不能不知道的＜葉問4＞基礎認識

葉問得了癌症，偏偏兒子不學好，在學校打架鬧事，慘遭學校退學。葉問只好接受弟子李小龍的邀請，去美國為兒子申請學校，豈知華人到了美國受盡歧視，處處碰壁。

李小龍於美國出書，收鬼佬徒弟教功夫，引起唐人街華人武術界不滿。李小龍因此得罪了中華總會會長萬宗華。葉問與萬會長相識之初，因為對於中華傳統武術意見不合，隨即展開了一場詠春對戰太極的戲碼，萬會長發現葉問受傷了，直接收起一隻手跟對方打。

葉問拿不到萬會長的推薦信，無法讓兒子葉正入學。人在異鄉的葉問很想聽到兒子的聲音，可是每次的長途電話都被兒子拒絕接聽，父子關係惡劣。

這時，李小龍的美軍徒弟吳建豪，想將詠春引入美國部隊，受空手道教官打壓，派人去唐人街踢館，被葉問狠狠教訓，挑起了美國海軍陸戰隊跟唐人街的仇恨。

美國軍官趁著中秋晚會把會長綁走，並且打趴了所有會中的武師，找移民局拉人。這時葉問出馬，打趴了挑釁的美國人，美國人又把會長綁入海軍陸戰隊，並且打到重傷。葉問看不下去，認為中國人不能再被欺侮，於是叫吳建豪把他帶入海軍陸戰隊，美國人跟葉問一番激戰之後，再度打趴美國人。

葉問解救了中華總會的貌美女兒若男，但還是無法讓萬宗華會長點頭寫推薦信。

於是，葉問放棄了兒子的留學計劃，決定回香港並與兒子和好，教授兒子葉正畢生絕學，還叫他兒子用機器拍攝。最後，葉問在79歲因癌症去世，畫面切換至徒弟李小龍祭拜，然後開始播放前幾集畫面，包括洪金寶、黃曉明、熊黛林等場景。全劇完。

#不是劇透
#不要share
#share了觀眾便不會購票

痴線 咪撚推啦

係要搞班大嘅

班老散根本無所謂，可能你叫佢地去老美佢地英文都唔想去

五毛先會話人權法嘅制裁係無用

班大嘅想走
班細嘅就唔到佢揀

搞班大嘅就係要迫使班大嘅盡量控制班細嘅

白衫唔係咁諗

清朝果陣 都好多人自閹去做太監

佢老闆想去丫嘛
你應該要諗成鬥獸棋咁
我地市民無心態無裝打唔贏班狗
但係我地可以玩國際關係黎撚佢地老闆
黑警唔care人權法 玩到香港烏煙瘴氣
擔心既應該係佢地老闆
出手拉好班狗既應該係佢地老闆

當然而家港共上上下下都仲係攬住班狗想一齊死
你永遠唔知道有邊幾個官只係想拎完著數就飛去外國過世既

懷疑自己真心左

大把藍絲真心覺得美國唔好, 中國就和諧經濟好, 睇得tvb多就成日開口埋口話美國有校園槍擊案乜乜乜

擁抱大灣區唔係問題, 但又唔見佢地出人工跟返大灣區公安的標準?

(黃色經濟圈)要將黃店塑造成旅遊熱點,衝出香港

要發大黃色經濟圈,目標就唔可以只係做本地客,要放眼世界,要達成目的,一係本地黃絲品牌衝出香港,一係吸引外國遊客消費,此post會講述後者

要做到後者,首先要將黃店塑造成旅遊熱門購物/飲食地點,至於如何做到,就要靠有質素黃店同黃絲雜誌編輯/blogger,尤其有海外華人,台灣人睇嘅,而黃絲雜誌編輯/blogger先係其地盤熱捧有質素黃店,要做到一google香港旅遊熱點/推介/攻略就彈出相關blog,咁你會話,台灣人就識中文,咁其他國家呢?所以下一步就係要諗辦法,令到外國(先係日韓台)旅遊/飲食雜誌,blog介紹,務求令到遊客一黎香港就會幫襯黃店,將幫襯黃店變成潮流,要係黃店打過卡先叫黎過香港

咁當然,只係以追求民主作招徠係唔夠,唔夠質素只會影衰香港,所以黃店要以下列5項為目標:

1.黃色:旗幟鮮明支持香港抗爭,民主,其佈置有黃店特色,如連儂牆,文宣海報,播榮光等

2.本土:即係有香港本土特色食物/產品/技藝,咁當然,如果做到高質外國食物/產品/技藝都可以

3.質素:只係以追求民主作招徠係唔夠,唔夠質素只會影衰香港,有質素遊客先會再來/推介俾佢地同鄉,同埋證明香港抗爭者係有質素,品味

4.有禮:香港一向俾人印象就係服務業無禮,所以黃店要待客有禮,起碼要比非黃店有禮,改善外國覺得香港人服務禮貌不夠問題,從而提升香港人/抗爭者形象

5.衛生:香港好多店舖衛生併不是很好,如果遊客見到黃店衛生比非黃店更好,咁佢地就會有好印象,咁佢地就會再來/推介俾佢地同鄉,同埋證明香港抗爭者係有質素,品味

以上5項,就係要令外國人覺得黃店比非黃店更有質素,更有品味,更優勝,將黃店變成旅遊熱點,變成香港品牌,變成潮流,總之黃店就係香港代表

一班以退休警員為首的港人業主向鎮政府申訴求助，反被官員駡口臭,伸手扣咽喉

【短片】【動醒晨】港警退休住中山驚見物管變「公安」

一眾星晨港人業主不滿物管公司無法無天，重申業者權益。

港人愛內地置業，但物業管理權﹑業主人身安全無保障。曾譽為香港人花園的中山星晨花園，20年前開售時吸引近5,000名港人，包括逾千名公務員及警員置業，作為渡假別墅及退休的安樂窩。時至今日，星晨標榜的港式管理去蕪存菁，保安員變監管業主的「公安」，業主要普選業主委員會被物業管理公司阻撓，甚至有業主被保安握頸等武力施襲，屋苑每年2,000萬管理費更加去向不明。一班以退休警員為首的港人業主向鎮政府申訴求助，反被官員駡口臭，追查下才發現物管公司三年前易手，鎮政府是星晨花園物管公司的股東及董事，星晨業主慨嘆國家要維穩，國內生活最不穩。

每到暑假旺季，港人渡假後花園的星晨花園曾幾許人頭湧湧，但今日的星晨裊無人煙，屋苑內垃圾筒積滿無人清理﹑屋苑合共八期的別墅區有3期的閘口已封，閘旁的保安亭無保安員駐守。上屆業委會主席退休署理督察張Sir說，星晨保安員由三年前269名銳減至今80名。他說物管公司為慳成本，區內部份街角的街燈亦拆去，已治安不佳的星晨花園日轉趨壞。

但令業主更氣憤是物管公司濫權向業主動粗。星晨業主要室內裝修，需先得物管批准。前年9月黃業主因物管遲遲未批申請，往辦事處投訴時，突被一名職員伸手扣咽喉，事後黃雖有報警但仍未破案。另一名業主陳先生說物管公司有間相熟的室內維修商，若非聘用該維修商，保安員會多番留難，去年中他聘用街外裝修公司，三次運載裝修物料入屋苑被保安員阻擾，未幾家中三幅2米高的玻璃敞門及兩幅蚊網門，半夜兩點被人偷走，當時在香港的陳業主得鄰居通知5幅門被盜，要求星晨物管報警被拒，更懸案是他報警後，公安說看過屋苑閉露電視，沒有發現：「五隻門又大又重，變賣唔值錢，我間屋距離屋苑大閘行車都十分鐘，唔明星晨花園保安做咩。」

物管質素日差，上屆業委會主席張Sir被眾業主推舉籌辦普選今屆業委會。這名歷任香港警察隊員佐級協會港島區共17屆主席的張Sir，2月晚被物管經理指駡威嚇，「姓艾總經連同副經理衝入我花園，大力敲打門，又拳頭又手指對正我塊面，兇神惡殺指責我仲咩插手搞業委會選舉，叫我小心啲。」張Sir與業委會另一名委員，退休高級探員業主鄭Sir，上訪星晨花園管轄區的中山港口鎮各政府部門，官員態度同樣惡劣：「維穩辦嘅蘇官員話呢度係國內唔係香港，話我無實際受傷，叫我哋搵足夠證據先。」鄭Sir不憤他們申訴不獲正視，質疑官商勾結，被負責房屋的住建局官員破口大駡：「你口臭。」

兩名退休警員翻查星晨物管公司中港兩地的註冊文件，發現物管公司三年前已易手，但所有星晨業主蒙在鼓裡；根據香港公司註冊資料，現時的星晨花園物業管理有限公司的董事及股東之一林永光，是現任中山市港口鎮外經辦主任。

張Sir鄭Sir及三名籌辦普選業委會的業主上訪鎮政府後，被星晨物管董事長入稟法庭控告他們誹謗，張Sir等人不懼訴訟，惟擔心人身安全，已叫家人勿回星晨渡假，慨嘆港人內地置業無保障：「我愛我國家，返嚟買屋住，國家猛做維穩，我返到嚟完全不穩。」

前星晨業委會主席廖榮芝兩年前接受南方日報訪問披露物管問題，被物管公司董事長控誹謗。

星晨花園曾是港人的渡假勝地，但如今管理混亂，更有業主被恐嚇。
美國制裁後,你地返大灣區共享中國人的尊嚴和榮耀啦